〔突發〕藍絲政黨朋友通水，藍絲宣傳策略大改

自從facebook封鳩晒藍絲假新聞後
大量支持警察既假新聞post同page都收撚晒皮
有fd做某政黨
目前佢地做緊既就係要突破盲腸，主要重心係：
大部分對己方有利既假新聞會被ban
唯一突破方式就係利用黑衫自己網絡進行散佈
黑衫因為本身基數大，背景亦都分散
容易信既，半信半疑，到唔容易信既各有一大班人

試諗要突破既方法好簡單，就係 炒車資訊戰
三個階段：起步，滾動，收成期

首先提供大量資訊，越詳細越好，最好詳細到
1）多數人無時間睇
2）容易信既一批人首先信，再將資訊既簡約版炒熱
3）連帶半信半疑一班都信
用呢個手法，最少已經造成一個三分二人buy既局面
然後利用個慣性將個topic推起佢，推到返唔到轉頭
最緊要將key information收起，於收成期利用

直到收成期到
將key information利用各渠道發佈
炒車將大力摧毀以後所有暴徙製造新聞題材能力
重覆三次將可以將黑衫帶風向能力減至threshold以下

以上就係呢個technique所有描述

至於整體佈局，整個行動分三層
國際帶風向：流出聲帶、宣佈撤回
示威者風向：開學作機會宣佈撤回、炒車資訊戰
牆內風向：新聞系統重要人物來港，過去反對撤回，利用了解香港情況過程，隨後急轉彎出文配合支持撤回

利申：以上全為9UP，自己諗

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

Push

pish

推

我都唔明推多咁831 做乜⋯
是但貼張WhatsApp 圖就信哂

push

做到既唔多

睇緊呢個post既各位藍絲朋友
你呢杖係靚波既
不過就即管等星期一美國國會

無論死人與否 速龍都一定係超過份曼力
推831拎cctv冇問題喎
我都唔明你唔明咩

Fc

推cctv係好事

重點係個火喉要控制好
煲湯先至會靚
唔好俾佢燶

靠香港人自己心水清唔清
長期抗爭
謠言止於智者

民建聯成功爭取撒回
同埋er er sir 話褲袋藏武士刀

哩兩個都超快瘋傳
但最起馬民建聯個個係假到爆 都瘋傳

以家最危險嘅就係 強姦 同殺人事件
不過哩兩個對家都好難令我地炒到車
因為強姦 佢無方法拎到證據證明自己係清白
而831 cctv 佢地就算無打死人
都一定有用超暴力私刑
所以一定唔敢公開cctv

由雨傘開始 FC都係好重要 唔好輕易亂信

柳俊江 Lauyeah

「未 Fact Check」、「希望炒車」⋯謠言滿天飛的日子，除非把握真憑實據，否則隨便湊合附和，實在有點不負責任。

為甚麼謠言會傳播？社會心理學家曾經提出過：

R (Rumor) ≈ i (importance) × a (ambiguity)
[Psychology of Rumor, Allport and Postman (1947)]

意思是謠言的力度，是其背後的重要性乘以模糊度。注意，不是「加」，是「乘」（Multiply）。重要性和模糊度任何一個元素的增長，都足以令謠言的力度倍數加強。

先講模糊。政府各部門已經用力澄清，「沒有在執法中出現死亡個案」，本應一點不含糊。過往做傳媒的經驗，人命傷亡數字，以官方公佈為依歸，從來是可信，市民也少有異議。為甚麼2019年的今天，政府（尤其是警方）的公佈，其公信力如此低下？引用裁判法院檢控主任協會主席黃華芬的公開信一段：「Please advise the police on this important matter of honesty and reliability affecting the legal system of Hong Kong.」除了司法制度，市民的信任何嘗不是首當其衝，被毀於一旦？當記者鏡頭外的恐慌不能靠政府釐清，市民自然置身於迷霧裡。

至於重要性，由6月開始，整個社會無意間在散播一種恐怖：「不知道第一條人命在甚麼時候犧牲。」植根於每一個人心中，其一是出人命對事態走向的影響，其二是關顧自身和親友的安全。隨著警察武力的瘋狂升級，以及更多在暗角的行徑，例如新屋嶺懷疑虐犯、警黑合作、武警混入疑雲，種種表象無不是走向市民心底恐𢣷的實現。到太子封站，秘而不宣，直接引爆各種謠言，這是必然的後果。

事情還沒完沒了，因為對一般市民而言，「寧可信其有」，口耳相傳危機意識，不論是否有事實根據，起碼可作「善意提醒」，又或「尋求真相」之出發點，這是群眾心理走向使然。然後，更多的「證據」出現，很多的自殺和浮屍，因為心理上的自我實現傾向，相信政府隱瞞真相的人，自然認定是「政府陰謀」。雖然邏輯地說，我們不能排除其他可能性：例如是正常數字在大眾關注下產生了放大效應，又或是悲情城市引爆更多不幸自殺個案⋯不過，似乎再難以有權威去說服任何人。

廢話了這麼多，不是說要去否定，或去認定某一面推崇的「真相」，我也難似掌握任何真憑實據。坦白說，在這個氛圍裡，我也難去信任任何一個官方證詞，情緒十分困擾。冷靜下來，想指出的是，這種不信任的發酵，十分有可能是下一個引爆社會事件升級的近因，各方不能不察。而反過來有心利用謠言，製造事件的任何人，也應該三思可能帶來的後果。

很多人謂政府需有「大智慧」去解決問題。我肯定地說，「大誠信」來得更為迫切，更為重要。

agger
truly hope so

重點住煲暴力, 無差別攻擊市民, 有人被黑警打至失去意識不知生死.

如懷疑手足被打死, 可以講成多日未能聯絡個位手足未知生死, 太子站封站懷疑清洗証據.

唔洗係咁講係有人死 但完全冇資料同証據.

改佢老母啦
有班黑狗係到繼續打人打到血肉橫飛
藍絲點宣傳 都有佢地係到倒米